%SI ES LA PRIMERA VEZ QUE UTILIZAS EL SISTEMA POR FAVOR LEER ATENTAMENTE

%El sistema SIGESP obtiene los datos de los casos de uso utilizando la estructura de un archivo en latex, los datos obtenidos son los siguientes así mismo se explica la expresión regular que deben de tener para ser leídos sin problema y consideraciones adicionales:

% TÍTULO DEL CASO DE USO
%Expresión regular
%\\UCtitle\{.*\}

%EJEMPLO DE USO
%\UCtitle{Clave de caso de uso}{Titulo caso de uso}

% ENTRADAS DEL CASO DE USO
% Las entradas deberán ser separadas por coma, en caso de tener guiones bajos, utilizar diagonal invertida antes del mismo
%Expresión regular
%\\UCRow\{ENTRADAS\}\{.*\}

%EJEMPLO DE USO
%\item \UCRow{ENTRADAS}{entrada, entrada\_1}

% SALIDAS DEL CASO DE USO
% Las salidas deberán ser separadas por coma, en caso de tener guiones bajos, utilizar diagonal invertida antes del mismo
%Expresión regular
%\\UCRow\{SALIDAS.*\}

%EJEMPLO DE USO
%\item \UCRow{SALIDAS}{salida, salida\_1}

% DESTINO DEL CASO DE USO
%Los destinos del caso de uso tienen la estructura formada por clave del destino-nombre del destino y un código de referencia en formato [\ref{xxxxx:000}], el sistema solo trabaja  con la parte de la clave y el nombre, eliminando la referencia al momento de leer el dato.

%Expresión regular
%\\UCRow\{DESTINO\}\{.*\}

%EJEMPLO DE USO
%\item \UCRow{DESTINO}{XXX-XX-00-NOMBRE\_DESTINO [\ref{XXXXX:000}]}

% ERRORES DEL CASO DE USO
% Los errores al poder ser más de uno se organizan por medio del comando itemize de látex, el sistema leerá los ítems que contengan la expresión regular como se describe a continuación, los errores a su vez tienen un código de referencia en formato [\ref{xxxxx:000}], el sistema solo trabaja con la parte de la clave y el nombre, eliminando la referencia al momento de leer el dato.

%Expresión regular
%\\item\[ERROR\].*

%EJEMPLO DE USO
%\item \UCRow{ERRORES}{
%    \begin{itemize}
%    \item[ERROR] Descripción del error. \label{GCPE011:01}
%    \item[ERROR] Descripción del error. \label{GCPE011:02}
%     …
%    \end{itemize}
%}
% TRAYECTORIA PRINCIPAL
% El sistema obtendrá los pasos que realiza el actor de la trayectoria principal, estos pasos tienen la forma de:
%Expresión regular
%\\UCStepA\{.*\}

% Para la trayectoria principal la expresión anterior estará delimitada por los comandos

%\UCTrayP
%\begin{enumerate}

%y la primer instancia del comando 

%\end{enumerate}

%que se encuentre

%EJEMPLO DE USO
%\UCTrayP
%\begin{enumerate}
%En caso de utilizar guiones bajos, utilizar una diagonal invertida antes
%\item \UCStepA{Realiza acción en la pantalla XXX-YY-00-NOMBRE\_INTERFAZ [\ref{GPBUI:002}]}
% El sistema eliminará las referencias presentes con el formato ____en los pasos del actor, 
%\item \UCStepS{Realiza ‘x’ acción} 
%\item \UCStepA{Presiona el botón ‘x’}
%\item \UCStepS{Válida ‘x’ con ‘y’}
%.....
%\end{enumerate}

% TRAYECTORIAS ALTERNATIVAS
% El sistema obtendrá el título de la trayectoria alternativa y los pasos que realiza el actor, estos pasos tienen la forma de:
%Expresión regular
%\\UCStepA\{.*\}

% Para las trayectorias alternativas la expresión anterior estará delimitada por los comandos

%\UCTrayA{Trayectoria alternativa: breve descripción}
%\begin{enumerate}

%y la primer instancia del comando 

%\end{enumerate}

%que se encuentre para cada caso

%EJEMPLO DE USO
%\UCTrayA{Trayectoria alternativa: titulo trayectoria alternativa}
%\begin{enumerate}
%En caso de utilizar guiones bajos, utilizar una diagonal invertida antes
%\item \UCStepA{Realiza acción en la pantalla XXX-YY-00-NOMBRE\_INTERFAZ [\ref{GPBUI:002}]}
% El sistema eliminará las referencias presentes con el formato ____en los pasos del actor, 
%\item \UCStepS{Realiza ‘x’ acción} 
%\item \UCStepA{Presiona el botón ‘x’}
%\item \UCStepS{Válida ‘x’ con ‘y’}
%.....
% \end{enumerate}


%PLANTILLA COMPLETA

%%%%%%%%%DECLARAR CASO DE USO%%%%%%%%%%%
%\UCtitle{Clave de caso de uso}{Titulo caso de uso}
\UCtitle{GCP-CU-01-1}{Crear caso de prueba}
\begin{UCAtributes}
\item \UCRow{AUTOR}{Nombre del autor del caso de uso}
\item \UCRow{FECHA CREACIÓN}{DD/MM/AAAA}
\item \UCRow{VERSIÓN}{x.x}
\item \UCRow{REVISADO POR}{Nombre encargado de revisar}
\item \UCRow{FECHA REVISIÓN}{DD/MM/AAAA}
\item \UCRow{ACTOR INVOLUCRADO}{Actores involucrados separados por coma} 
\item \UCRow{PROPÓSITO DEL CU}{Describir el propósito del caso de uso}
\item \UCRow{TIPO DE OPERACIÓN}{Los tipos de operación son (Alta,baja,consulta,cambio)}
\item \UCRow{ENTRADAS}{Anotar entradas separadas por coma, en caso de usar guiones bajos utilizar \_ }
\item \UCRow{ORIGEN DE ENTRADAS}{Describir origin de las entradas}
\item \UCRow{SALIDAS}{Anotar salidas separadas por coma, en caso de usar guiones bajos utilizar \_ }
\item \UCRow{DESTINO}{Describir destino del caso de uso separado por coma, en caso de usar guiones bajos utilizar \_ }
\item \UCRow{ERRORES}{
    \begin{itemize}
    \item[ERROR] Describir error. El sistema puede remover etiquetas que tengan la forma }
    \item[ERROR] Describir error. El sistema puede remover etiquetas que tengan la forma}
    %...
    \end{itemize}
}
\item \UCRow{PRECONDICIONES}{Describir precondiciones del caso de uso separadas por coma, en caso de usar guiones bajos utilizar \_ }
\item \UCRow{POSTCONDICIONES}{Describir postcondiciones del caso de uso separadas por coma, en caso de usar guiones bajos utilizar \_ }
\item \UCRow{HISTORIA DE USUARIO ASOCIADA}{Describir la historia de usuario relacionada con el caso de uso}
\end{UCAtributes}

\newpage
\subsubsection{Trayectoria principal}
%TRAYECTORIA PRINCIPAL:
\UCTrayP
\begin{enumerate}
%En caso de utilizar guiones bajos, utilizar una diagonal invertida antes
\item \UCStepA{Realiza acción en la pantalla XXX-YY-00-NOMBRE\_INTERFAZ [\ref{GPBUI:002}]}
% El sistema eliminará las referencias presentes con el formato ____en los pasos del actor, 
\item \UCStepS{Realiza ‘x’ acción} 
\item \UCStepA{Presiona el botón ‘x’}
\item \UCStepS{Válida ‘x’ con ‘y’}
%.....
\end{enumerate}

\UCTrayA{Trayectoria alternativa: titulo trayectoria alternativa}
\begin{enumerate}
%En caso de utilizar guiones bajos, utilizar una diagonal invertida antes
\item \UCStepA{Realiza acción en la pantalla XXX-YY-00-NOMBRE\_INTERFAZ [\ref{GPBUI:002}]}
% El sistema eliminará las referencias presentes con el formato ____en los pasos del actor, 
\item \UCStepS{Realiza ‘x’ acción} 
\item \UCStepA{Presiona el botón ‘x’}
\item \UCStepS{Válida ‘x’ con ‘y’}
%.....
\end{enumerate}

\newpage

%%%%%%%%%%%%FIN Declarar CASO DE USO%%%%%%%%%%%%%

%ANTES DE SUBIR EL ARCHIVO ELIMINAR TODOS LOS COMENTARIOS QUE CONTENGAN EXPRESIONES REGULARES PARA OBTENER LOS DATOS DEL CASO DE USO SIN PROBLEMAS


